女子瘋狂投訴 銅鑼灣聖誕針織裝飾險消失

臨近聖誕，不少商場、小店都紛紛開始布置應節，路經銅鑼灣京士頓街，更會遇上纏於欄杆上、用毛冷編織而成的小小聖誕老人、雪人，為原本單調的欄杆添上鮮豔的冬衣，亦為街頭增添聖誕氣氛。這些可愛的裝飾本應可陪伴市民度過聖誕，不過卻突然傳出即將清拆的消息，背後的原因竟與一名女子瘋狂投訴有關。

銅鑼灣商場Fashion Walk昨日下午(5日)於社交平台專頁上撰文，指商場收到通知，需於本月10日拆除早前邀本地藝術家於門外欄杆編織的毛冷聖誕裝飾，更籲網民「一人一like」，留住聖誕欄杆。商場一方雖未於文中提及事件起因，但有網民留言，表示有一名女子不停向政府部門投訴裝飾，以致相關部門下令拆除。

知道裝飾即將被拆，有市民感到可惜。從事會計的呂小姐指之前曾到場欣賞裝飾，於網上得知裝飾即將被拆的消息，今早路經特意前來拍照：「其實都係幫個城市加啲節日氣氛啫，我覺得可以保留。」

從事零售業的陳先生之前未有留意到針織裝飾，亦未知裝飾被下令清拆，本想它們能捱過聖誕：「其實都幾特別，香港唔係成日見到呢啲裝飾，同埋呢啲係冷，整起上嚟都有一定心思。」他更打趣道可能因為裝飾太可愛，吸引了行人的注意力，連交通燈都不看，所以招致投訴。

對於作品即將被拆，原作者香港針織塗鴉工作室La Belle Epoque負責人之一Billie表示無奈，惟商場暫未向她詳述事件經過，故不便評論太多。

恒隆地產發言人今晨(6日)回覆東網查詢時指，商場早前與相關部門溝通後，於11月上旬開始展示藝術裝飾品，但早前收到要求拆除的通知，通知中並未透露原因。

至下午，恒隆再度回覆，解釋事件來龍去脈，指Fashion Walk早前分別向路政署、運輸署及地政總署提交展示藝術裝飾品的申請，並分別收到上述三個部門的「不反對」或「沒有意見」回覆。Fashion Walk遂於11月上旬開始展示藝術裝飾品，惟於12月4日接獲有關部門通知，要求拆除有關裝飾品。

這兩天該他們積極與相關部門溝通，希望事件可得到適當的處理。而相關政府部門充份了解到市民的聲音及訴求，已就相關展品再次發出不反對回覆。Fashion Walk會按原定計劃，由現時直至2018年1月2日，於食街及京士頓街繼續展出本地藝術家La Belle Epoque 製作的編織裝飾品。

其實堆裝飾都幾過癮

係咪啲老一輩覺得好似放左個人頭 下面流曬血 唔老黎呀屌

估唔到
啱啱先留意到有單咁既新聞

施太？

宜家成堆人圍住黎影

香港人真係痴撚線
連玩藝術都有錯
到底投訴理由係咩

玩藝術應該去藝術館
功利化一切事物
街只係俾人行，唔係俾你打卡影相

真正嘅閪女人

可能岩岩畀人飛
心理唔平衡

精神病人周圍都有，最撚痴線嘅係收到投訴又接受嘅部門

下？

出面有d人功利到商場只係俾你shopping，要去消費，唔係俾你班廢青免費hea去休息坐一陣。地鐵站係俾你搭車，唔需要起咁靚玩藝術，圖書館起得靚只係俾你睇書，唔係好似外國咁俾人影相。

你覺得街道應該係沉悶？

外國條街就做得 香港就唔得?

曲？

班人就會話外國土地多人又少
香港人多就唔好搞咁多

我心諗：人地日本路又窄又咪做得到
仲話成日去日本，可能只cares買野食野，唔會留意其他野

#Me too

香港既藝術同創意就係比你依d扼殺

係投訴呢方面
港豬敢認第二
蝗蟲都唔敢認第一

藝術唔限於藝術館
你應該番入你老母個閪
唔適合出世

雖然熱狗Billie戇鳩鳩
但會織冷同放出街又真系得佢先做到

有d地產商心態真係咁
大陸project 同活動就會肯多用藝術同創意
香港就咩都冇，完全睇你唔起，心態都好離地下

原來係你

香港做咩都會有人投訴

所以係啱？on9少陣啦

好似幾年前已經有

投訴之都

拎住個鍵盤出旺角西洋菜街講啦
柒頭

外國有啲靚嘅藝術就仆住去讚仆住去睇
香港呢啲有特色嘅藝術就要拆要搬又還原
崇洋崇到痴左線

「表示有一名女子不停向政府部門投訴裝飾，以致相關部門下令拆除。」
係傻撚左 定 傻撚左

#女人

me too

可唔可以起個女人底拆佢骨

屌你老母，功你老豆呀，裝飾街道原意係增加氣氛，打卡影相只係而家啲人既行為，關本意乜撚野事，玩藝術要藝術館，咁你縮返埋你老母個西到咪出聲，你老母都係享受快樂，唔好咇你出黎

個女人係邊個
有冇巴打做相關部門

投訴啲咩

呢樣野真係拍馬都追唔上

其實織果個先係閪女人

佢網上批鬥過幾多人，搞過幾多個人生計
仲有佢借喱單野，順勢老屈同佢有私怨既人投訴佢
不過我諗如果一人一like果班人知道，都應該會後悔幫左個賤人

同新加坡比香港排等二

香港所以搞藝術會咁困難都係多得呢班人，
乜都講實用唔求美感，
行到邊都係一模一樣悶到仆街，
唔一樣嘅嘢就係異類要消滅佢

詳情？

其實好多時d投訴都係搵人出氣多
未必真係想解決問題

其實我有興趣想知個女人投訴乜

香港就係咁撚諷刺，政府部門會因為一個人而作出行動。偏偏幾十萬人上街，就好似聽唔到，睇唔到 。

講起得靚又會話大白象，浮誇、cap水

原來今次係佢幫手

有投訴權就濫用
遲啲訴都冇得你投
係要攬炒至安樂

唔抵得個公仔靚過自己

香港商場就hea裝修

女權
#metoo

你fb search Billie ng應該睇得番大部份po
其實我同佢唔識既，不過佢既所作所為，令到我睇唔過眼

佢親熱狗都算，成日同熱狗結黨，兩邊一齊開po批鬥同佢地政見唔同既人例如圓姑碌盤菜盈子，搞人生計，另外仲有開page作故仔老屈私怨對像，姐係Sharon ho(前熱血主持，因為幫叫班熱狗師奶唔好搞批鬥而踢走左，可見班熱狗係唔鐘意和平，一定要搞亂檔先安樂)，話人地老公叫雞啊果d囉，Billie ng又經常屌鳩教自己個仔既老師，有時可能係老師岩佢都照屌，總之神又係佢鬼又係佢

佢同水晶姥姥最鐘意站在道德高地，以為自己係中產文化人就高人一等，其實香港大把中產讀過大學既人啦，總係以為自己有種privilege 佢地standard係圓姑碌著泳衣就係淫賤唔高貴，熱狗主持係節目奶閪mon 就係正常性愛節目，熱狗時報常常出d press都有錯字，又唔見佢地出po 屌，喱種寬己嚴人佢地真係世界級

如果變成打卡聖地真可能真係會阻街

個女人唔投訴都無乜人知 無乜人影 而家出咗名 真係唔方唔打卡 醒目仔

隔離post 仲話人地有冇申請過，原來一早問哂有關部門

Fashion Walk早前分別向路政署、運輸署及地政總署提交展示藝術裝飾品的申請，並分別收到上述三個部門的「不反對」或「沒有意見」回覆。Fashion Walk遂於11月上旬開始展示藝術裝飾品

on9 仔又炒車

我覺得係阻住佢「跨欄」所以投訴

其實依家結果都幾好
無呢單嘢都無咁多人知有呢啲小裝飾，一多人關注咁政府都好難郁手
話唔定係另類曲線?

用下你個死人腦先講野啦
單機啦垃圾

香港人唔配有靚嘅野

香港某部份人真係好撚變態

美化街道都唔撚識？
照你咁講條街不如所有聖誕裝飾拆晒佢啦

又係女人

屌你老味臭閪，死開啲啦！

呢d癡線婆根本心理不平衡，咁都好投訴

按你邏輯你圖書館影相把撚咩去影樓啦

一方面話街唔比影轉頭爭取圖書館比影

沉默既銅鑼灣俾人踩上心口
嘈既旺角繼續嘈

將投訴狗放入集中營